---
title: Тендер
layout: post
next: /public/tipy_sudov/tralshchik
previous: /public/tipy_sudov/tanker
---

Тендер  
Тендер — одномачтовое парусное судно длиной около 20 м и водоизмещением 200 тонн. Мачта не имеет уклона, а с носу выдается длинный горизонтальный бушприт, который может быть вдвигаем внутрь судна при свежем ветре. Парусность: косой грот, брифок, топсель и несколько кливеров.  
  
![](/assets/img/suda/tender.gif)  
  
В Великой Отечественной войны тендеры использовали для перевозки войск, грузов на небольшие расстояния и высадки десантов на необорудованное побережье. Эти суда имели малую осадку, грузоподъемность до 30 т и экипаж из 2-3 человек. Теперь тендер в военных флотах не употребляются.